F-16 亞太維修中心落腳台灣 洛馬將與漢翔簽屬協議

日前，當立法院針對空軍採購美國 66 架 F-16V (Block 70) 戰鬥機的新台幣 2,472 億 3,883 萬元的特別預算火速通過之時，外媒傳來台灣希望美國進一步協助，在亞太成立第一個 F-16 戰鬥機維修中心的訊息，如今正式成真。根據漢翔發出採訪邀請表示，17 日上午包括我國政府官員、漢翔高層、以及洛克希德馬丁 (Lockheed Martin) 公司代表與試飛員等一行人將在漢翔公司沙鹿廠區進行簽約，簽署策略聯盟合作協議書，將共同推動台灣成為 F-16 戰機亞太維修中心。

據了解，17 日上午的簽約儀式，我國政府高層出席的將包括行政院長蘇貞昌、另外還有經濟部、國防部以及空軍的官員與會，見證歷史性的一刻。漢翔公司表示，漢翔與洛克希德馬丁團隊群策群力，利用智慧、經驗及能量進行 F-16 構改這個不可能的任務。同時，也呼應政府推動維修在地化，漢翔將與洛克希德馬丁公司共同簽署策略聯盟合作協議書，期能藉由與國際航太指標公司策略聯盟，帶動國家產業升級與經濟發展。

漢翔日前指出，在美國於 2019 年 8 月宣布將出售 66 架 F-16V 戰機給台灣之後，加上目前空軍在使用中的，並已經在逐步進行性能提升的 144 架 F-16A/B Block 20 戰鬥機，屆時台灣將會擁有 210 架 F-16 型戰鬥機，成為亞太地區最大的 F-16 型戰機使用國，負責進行升級工程及維修的漢翔航太商機可觀，加上亞太地區包括南韓、新加坡也都是 F-16 型戰機的使用國，因此爭取在台灣設立維修基地具相當的商維效益。

事實上，日前漢翔董事長胡開宏日前也曾經表示，目前漢翔除國造高教機專案專案之外，空軍原有 144 架 F-16A/B Block 20 戰鬥機，升級為 F-16V 的計畫也逐步進入交機高峰期的情況。也因為漢翔有與 F-16 原廠洛克希德馬丁緊密合作升級飛機的經驗，加上其設備與技術也都獲得洛克希德馬丁的認可。因此，這次能獲得美國政府與洛克希德馬丁公司的信任，在台灣建立 F-16 戰機亞太維修中心，其具有相當的意義，也對未來漢翔營運有重大幫助。

漢翔日前公布 2019 年前 3 季財報，累計營收為新台幣 205.79 億元，營業毛利 26.78 億元，毛利率13.01%，營業淨利 17.04 億元，營益率 8.28%，合併稅後盈餘為 14.15 億元，每股 EPS 來到 1.53元。漢翔指出，隨著國造高教機即將在 2019 年 9 月 26 日出廠，並從 2020 年 6 月 30 日開始首次試飛後，開始進入一連串交機的階段，加上對於空軍原有 144 架 F-16A/B Block 20，升級為 F-16V 的計劃也逐步進入交機高峰期的情況下，在兩項計畫款項逐步入帳，挹注營收的情況下，漢翔接下來幾年營收將呈現逐年成長的情況，甚至超越過去 5 年複合平均 6% 的成長率。如今再有 F-16 戰機亞太維修中心的商維的營收挹注，將使漢翔未來營收表現令人期待。

51洲

耿爽又不爽

美國：掉返百幾二百架令去台灣維修先

全部F-16去晒台灣

唔好話f16，可能f14都有機會輕鬆屌爆殲-20

做維修 其實係集結戰機

估唔到美帝估算用F16V就夠支那廢機打

要提防賣台狗 共諜

中國空軍高層說漏嘴 與泰國聯合軍演0:4慘敗
輸比鷹獅戰機

其實有q用 又唔係f35

係 勁多間碟 仲要每間大學都多支那仔

Push

F35係支援/定點攻擊機黎
近身戰f16>f35

f14根本個設計勁過晒f15,16,18

香港金總終於接受網上會員申請啦

你真係唔識架wor

F35係母機
F16係子機
未來f35會一架母機
控制3架ai 子機

高機率好似超時空要塞F某機果隻玩法

原來仲有波斯貓

之後仲會好似超時空要塞plus咁失控

f-14 係勁過f-18
但因為保養成本太貴所以先換F-18

可惜f14冇機會升上去做4.99999代機

冇睇plus啦⋯⋯
一睇個格就知炒撚梗⋯⋯

其實係台灣建美軍基地嘅預告

泊係果度等維修姐
要排期架嘛

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

美屬台灣

AI駕駛戰鬥機 ... 同圍棋一樣 ...
人類唔係對手 ... 好明顯美國已經部署緊

G force無限大，架機一日未解體，一日都可以再加上去，真人同佢鬥暈撚左啦

TRUMP 全力加持蔡英文！

空中急停stall回避

english:sir this way

恭喜但要小心共諜

瑞典貨好野嚟

你真係唔識
F-14係F-15呢類重型機級別
F-16直情未夠班

F-16構改23棚廠首曝光 網：帥過捍衛戰士第二波預告

F-16構改23棚廠首曝光 網：帥過捍衛戰士第二波預告

2019-12-17 13:30聯合報 記者洪哲政／台北即時報導

漢翔與洛馬公司策略聯盟合作協議書簽署典禮，今天在漢翔公司沙鹿廠舉行，漢翔首度公布過去始終保密的沙鹿廠區23棚廠畫面，台美合作空軍「鳳展專案」F-16A/B戰機性能提升生產線全貌首度曝光。影片曝光後網友一片好評，在網路上點閱炸翻，有網友形容比近日發表的Top Gun第二集新一波預告片更熱烈。

我國空軍144架F-16A/B戰機，現正以「鳳展計畫」為名，執行性能升構改工程，並將向美國採購66架F-16C/D戰機，我國F-16戰機合計達到210架，成為亞太國家當中擁有F-16戰機數量最多的國家，鑑於亞太F-16戰機維修商機市場龐大，漢翔與洛馬宣示推動策略聯盟合作。

沙鹿廠區23棚廠是漢翔興建專為F-16戰機執行構改的廠房，分為A、B棚，戰機也在當地執試飛，過去始終有軍事迷守候拍攝，廠方有警力巡邏，傳常以保密為由「偵追」拍攝者，甚至曾有軍迷被送警局「警告」的案例。漢翔上午公布的影片，是棚廠內部首度曝光。漢翔總經理馬萬鈞說，上午原本有構改完成的戰機要升空測試，因簽署儀式延後。

漢翔公司上午在典禮中發布2019年12月10日清晨在沙鹿廠區23棚廠拍攝F-16戰機構改生產線實況，首度詳細公布F-16構改與驗證機測試過程，畫面中透過B廠第三班APG維修班執行功能測試，詳細描述戰機構改部件細節，從APG雷達到發動機安裝，而至洛馬首席試飛官執行首架驗證機全機力測試等，戰機構改過程首度全面解密。

有軍事迷向漢翔反應表示，這部影片在網路普獲好評，點閱「已經炸翻了」，比電影公司近日發布湯姆克魯斯主演的Top Gun（捍衛戰士）第二集第二波預告片更熱烈。

漢翔與洛馬公司策略聯盟合作協議書」簽署典禮，今天在漢翔公司沙鹿廠舉行，漢翔首度公布過去始終保密的沙鹿廠區23棚廠畫面，台美合作空軍「鳳展專案」F-16A/B戰機性能提升生產線全貌首度曝光。圖擷自漢翔公司影片

漢翔與洛馬公司策略聯盟合作協議書」簽署典禮，今天在漢翔公司沙鹿廠舉行，漢翔首度公布過去始終保密的沙鹿廠區23棚廠畫面，台美合作空軍「鳳展專案」F-16A/B戰機性能提升生產線全貌首度曝光。圖擷自漢翔公司影片

咁F16V 係台美共同開發 大部份錢美國cap走
放返個“迷你美軍基地”係到當報酬

F-16構改升級

漢翔航空工業股份有限公司（簡稱漢翔公司、漢翔航空）是中華民國的航空器製造商。前身為1946年成立的空軍航空工業局，1996年7月1日改組成漢翔公司，2014年8月後改為民營企業。與國家中山科學研究院合作密切，同時與國立彰化師範大學簽訂有策略聯盟協議[6]，師資亦與鄰近之台中市嘉陽高中飛機修護科有業師結合。

話F-16V渣果班真係唔識架喎...
你地知唔知F-16V係2011年新機黎

台灣 AIDC 同 CSBC 係好 solid o既工業o黎
同大6o個D打飛機軍工點比啊
小弟＂有幸＂同幾個強國30所o既人共事過
班友話點止條航母係舊船買返黎改
連船上o既所謂新設備
都係攞美帝o既大廠機o黎貼牌交差
死未

唔撚係掛

駛埋兩首航空母艦運F-16過去

飛幾十架就黎過期，但仲用得既 F16 過去當備用零件先。

正啊喂

推推推

- - - - -
幫推聖誕行動

[行動置頂] 12.21 元朗x 多區商場和你shop 行動出爐啦

航母正常上唔到 F16…

擔心台灣共諜偷F-16技術

用吊機係可以…
所以話正常上唔到，唔係完全上唔到。

點會呀，咁多奶共間碟

當年先進過晒對面d殲x

其實唔洗偷
F16大陸一早係巴基c坦偷撚左架機

F16 Dog Fight完滅F35

都2019啦
F-35做過咁多airshow
都仲係有人信

弊左好撚重呢
空重44k lb vs F-15C <30k lb
重成50%

幾時整埋個導彈維修 核彈維修廠

離美台復交仲有幾遠

f16個起落架有撚留位駁彈射器

台灣發達了

仲有個架梟龍，已經大言不慚到直接話平過F-16有F-16 70%性能做賣點

ace combat

台灣咁多共諜

彈射起飛攔阻索降落既艦載機結構強度一定要強過陸基機

起飛都算，點降落？
佢成架野都要常規跑道去做升降。

當然你話要改唔係唔得，但同改過晒成部機無分別喎…

結構強度點改?

只留外型應該做到既，不過入面成部都係 F35C 既野囉…

好撚on9

核武基本上係每個國家自保工具黎

美國佬唔幫手都算仲要即割

F-35C都係重多幾千磅

咁佢偷果架ab 黎
咁ab既70%真係唔知幾多性能⋯

所以咪搞咁撚耐都未上到艦⋯

開新機吧啦⋯

派幾隊航母去保護個維修中心

今年2月服緊役啦

你係咪記錯左…？

F16 個 project 係 light weight fighter ，唔關 Navy 事喎，個 project 係因為 F15 貴所以要搵多隻平價野做高低配。

而且，單係 single engine 都知唔會係Navy project。

再者，如果真係要用到 F35C 既野，咁當年用乜野材料整架艦載版 F16 出黎？

呢個年代連龍式都無埋啦…
好彩仲有 JAS-39

射左出去點收返黎？維修唔係製造喎…？

到使用期限就換新啦。

窄如兩棲攻擊艦都上左啦 你冇野呀嘛

條友好耐無UPDATA過D資訊咁

要用嗰時
忽然就整返好 用得

當年F-14嚴重超支，國會迫海軍學空軍咁要部低端機，仲要係爭空軍張標果2部機揀(YF-16同YF-17)
做依兩部機既公司(通用動力同諾斯羅普)都唔識做艦載機，所以各自搵第二間公司大執
通用搵咗沃特，諾斯羅普搵咗麥道

麥道大執之後F-17變成F-18
F-16艦載板好似好早已經俾海軍ban咗，所以你乜資料留低

所以我最初係話現存既F-16無可能上艦

人地講緊F-35C

f-35 單引擎喎清

我記得都係差唔多，但超支好似唔止 F14 仲有 F15，而同一時間 YF16 同 YF17 爭空軍張訂單，YF16 贏左空軍之後比 Navy 睇中 YF17。

不過我記得有人講過初期 F18 bug 到傻，比人屌既程度仲高過 F35。

ab 係咩年代產物

其實當年最初F-18同A-18係兩部機黎
後尾先夾返做F/A-18

仲有F-14超支果時麥道都sell過F-15N俾海軍

F16V勁野黎，同早年F16A/B 不是同一檔次
台灣仲有好撚多導彈，支那啲機過唔過到海都成問題

其實唔好睇少 FCK1…架野傳聞係唔差既，不過當年美國全部比 d 次等野，再加上用 F16 打壓…

引擎

仲有沖繩美軍同日本自衛隊果堆F16

70年代產物
74年服役

兩棲果隻b黎⋯

F22個進氣口都係受FCK1啟發

B就上左

C仲搞緊
好似第一隻上係卡爾文森
但隻野入左廠改緊裝⋯

福特級之前又話間格錯位⋯
升降機唔夠力運佢上去之類問題⋯⋯
一時又話電彈唔夠力彈佢出去⋯
3 4號艦出廠果時用得未⋯

其實f22係咪f117發展型

個樣差咁遠…

F/A 18 取代F14 主要贏響多功能同平

F14當年主力對抗既長程轟炸機同蘇聯一齊收皮後已經無用武之地。加上本身結構複雜又用得耐損耗嚴重要翻新同做隻全新差不多，最後計唔掂條數收皮算

彈射起飛攔阻索降落既飛機壽命一定比陸基機短

美國海軍啲F/A-18CD退晒，美國空軍既F-16CD都仲用緊

超級大黃蜂既故事係美國海軍冷戰末期既飛機研發計劃全部失敗(NATF, ATA,)，但係啲機又夠期退，新飛機又無咁快服役(F-35C ). 所以要部機黎攝時間，因為時間關係，只可以揀現役飛機改，最後成本關係揀咗超級大黃蜂

又貴，又純空戰唔似得F-18咁多用途

今天睇新聞報導台灣除了購買66架f16V戰機外,還會將現有F16戰機全部提升到F16V水平，經國號戰機我都覺得不差……

但結果架機變埋身做EA18G

FCK1用途僅限於海峽中線緊急攔截

美帝當年想限制台灣係守城ONLY

好似埃賽俄比亞咁，用到SU-27咁高性能打到pat屎咁，都係梟龍呢啲普通野啱佢地

台仔見到非洲都有SU-27應該幾酸下，雖然台仔有真.自主研發能力

以後唔駛再訓練飛行員，求其搵條毒L揸個xbox手掣就打得

其實能力上應該幾好，但雷達同火控唔得，根本就係得物無所用。

誤打誤撞搞出黎既所謂匿蹤乃後話。

引擎太弱啦，佢改出黎部教練機先奇怪，個教官位同學生位係水平高

中國空軍高層說漏嘴 與泰國聯合軍演0:4慘敗？！

70年代機既7成
屌

記得一開始好似話連 afterburner 都無…

只能夠話飛得囉，唔作近距纏鬥又或者緊急攔截或者還可以。

但個雷達同火控好似根本唔適合作地面攻擊。

「自主研發」嘛

繼1965後......2020將會係台灣壯大嘅時候

仲可以拆左個殼出黎整 VF-1

所以我除左鐘意f117之後就到超級大黃蜂
堅醒一機兩味 維修近半相同

KMT千奇唔可以上場

F-14好撚好揪的。如果繼續upgrade根本仲係近中距離戰空中霸王。

乜唔係只係用塊地？有機會俾美軍以外嘅人進入咩？

係小粉紅先會話渣。

如果美軍正式有基地喺台灣，絕對有香港算數，過黎好快

鳯凰飛彈
不過唔要f14合理嘅
一嚟冇需要
二嚟成隻艦都同一隻機嘅話後勤會簡單好多

但佢個降落架設計未必頂到。

F35極度懷疑係一個非常大既利益輸送騙局。
侵侵一上台就覺得好唔對路。又貴又唔勁又多限制。
最重要是，好核突。

利益輸送就一定架啦
個計劃本身諗住一雞三食
結果3隻型號既件出黎9成唔撚同
（根本係騙局）

果期好似嘈緊f22條線搞到冇機件修
f35又出唔到廠⋯⋯

但e家架機好似8折左
如果齊哂配套其實好撚恐怖⋯

如果齊晒

今年美軍聲稱F35改到可以鬥贏F16
其實係唔鬥F16贏既AOA飛行
話抽頭平旋勁左

當然F35機群同隱身戰橫掃天下咁滯

SU57得幾架
殲就算把啦

請唔請人

Ghost X-1

AI難啲，天網再現，除非美國依家有康約翰

美國應該開返F22條生產線

呢個咁有可能，始終都係武器由人管好啲

F-16原來1974年首飛 都就快50年了

咩都唔識 可否講下有咩勁

但是雷達和武器系統都不斷更新，甚至連結構系統都經過強化

SU-27而家垃圾黎

但美國果陣到底係外星科技定點
點解當時既科技都咁勁 到今日好似冇乜進步

Su-27依家仲有市場既，而且武器呢家野唔會咁快落後既，但最大問題su-27優點係機動性，但俾班飛彈唔識玩既非洲佬根本完全浪費

而且su-27本身設計仲先進過F-15

F-16V
F16 C/D 批次 70／72
為F-16機隊提供的新升級方案，於2012年新加坡航展上首次揭露[6][7][8][9]，2015年10月16日完成處女航[10]。F-16V的原型機是中華民國空軍所擁有，常駐美國愛德華空軍基地作為研發及測試用的F-16戰機（空軍序號6601，美軍序號AF93-702）[11]。F-16V安裝新型AN/APG-83型主動相位陣列雷達（AESA），並配備新的任務電腦與改良的座艙介面，且機身塗有匿蹤塗料而具有部分匿蹤功能，但升級的F16V發動機未更換可選擇的批次70或72型。洛克希德馬丁業務發展部門副總裁史坦李吉表示，F-16V的作戰能力相當於阿拉伯聯合大公國的F-16E（F-16 Block 60），並將成為各國正式取得第五代戰機前的最佳過渡機種。其後新加坡、南韓及巴林等國皆有升級或採購[12]。F-16V的「V」取自於飛行員們最早對F-16的暱稱「Viper（毒蛇）」。

F-16V可換裝新式武器掛架，最多能掛載十六枚AIM-120先進中程空對空飛彈（AMRAAM）。由於美國國防預算已增加對「小型先進能力飛彈」（SACM）研發計畫的撥款，一種只有AMRAAM一半大小、射程卻更遠的空對空飛彈（AAM）將是指日可待。因此，F-16V的載彈量可多達二十四枚SACM，再加上四枚AIM-120飛彈，共二十八枚空對空飛彈。在空中預警機或其他戰機的標定輔助下，一架F-16V便足以攻擊多個目標[13]。

連太空科技都係。有人講過佢地而家個體系因爲要照顧咁多個洲，貪污又嚴重，結果變到成本高又無創新。
仲有當年有蘇聯呢個對手，有人迫。

嗯...睇唔明

驚架仔同泡菜養唔熟，搵定台灣

導彈貨車

都係喎 無啦啦就爆咁多樣到50年後都追唔上既高科技

不過制度就可改善 但整體冇問題啦
個體系因爲要照顧咁多個洲 所以進步唔到 都好過因為要進步 所以咁多個洲都唔撚理
你睇下支那下下好撚進步 D科技都未成熟就邊行邊試 出左事死果個唔係你就冇問題享用高科技 死果個係你就唔開心了

貪污方面我諗點都貪得少過其他制度既人既 起碼人地明面有制衡
冇制衡會點 睇下中共100個人貪780萬億 同狗係6個月既進化史就知

恭賀台灣將成為F16 戰機亞太維修中心

點解兩個post 反應差咁遠？

沒有軍事迷參加討論，所以不熱絡

主要係架飛機本身設計得好，好似F-15咁雖然缺好多依家標準既科技（E.G fly by wire）但整體設計仲有優勢，好似B-52用咗幾十年仲用緊

其實一架飛機由圖紙到風洞到測試機曬好多錢同時間，而且軍用野亦甚少採用最先進科技，因為追求穩定係最重要。而且一架完成測試既飛機投資金額係真係非常高，係唔可以話幾年又出一架全新

何況其實以F-16為例，其實有分A B C D到台灣既V再分block幾，其實都有改良可能執下小設計（E.G進口位）、機身素材、航電、引擎之類，執下執下都執到只係個樣係差唔多既升級機咁，好似台灣架F-16V執到同台灣依家有既F-16只係有30%左右零件可以共用（當然台灣既F-16本身都係問題成因）

而且F-16本身就係奇蹟黎，由一枝機炮+兩粒飛彈既輕型dog fright戰鬥機，改到又可以空襲多用途，到依家改到可以一定程度隱形，呢個奇蹟唔係幾多飛機做到

果時其他野相對落後
咪顯得好勁

而家進步好多
但舊機會更新
其他國家又會出新野
電影娛樂又太多想像空間
咪好似無乜特別咁

由一架普通一枝機炮兩粒飛彈打近戰既千戰機變咗可以拎一堆飛彈，仲可以你隊友幫你瞄準埋你射，仲有埋部分隱形

如果以Gundam去講就係Rx-78變咗Fa-78

如果以手機講3310變咗部iphone xr

美國佬就係勁
同時可能係冇對手迫住改進 結果就小修一下就一直用住先

F16V屌打支那機啦
支那引擎仲係靠人 f16v電子雷達實力高蘇中一大級 打視外空戰都有優勢
埋到身dog fight本身又唔係好驚你 仲有台仔機師一定訓練時數多過支那
支那機司泰國都唔夠打bo.......

咁冷戰真係逼出好多科技黎既，如果國防預算可以咁無限燒的確係可以整出好多黑科技野出來，好似海狼級、F-14、F-22、sr71、曙光女神之類

同一道理你all in國防預算去NASA分分鍾今日已經去旅行唔係去日本而係去月球，火星殖緊民

公道講 其實f14當年就係2/3代機用既技術唔係太新 好多野都係過渡緊
f15其實成熟好多 宜家仲飛到

借維修名義保衛台灣
多謝美國

F14都夠屌死支那啦

除非侵侵連任到
俾民主黨上返台陷球剷都似

當年美國要拉攏支那抗蘇
之後老鄧同朱總又呃到鬼佬以為支共會洗心革面
所以支那呢隻妖魔今日都係美國有份養出黎
唯有希望侵侵連任到然後剷除呢隻世界毒瘤

GP-03

唔係講笑 可能一部f16都炸到支那滅國

提防共諜滲透

咁落後既年代都出到咁先進既戰機

真係唔知邊個真邊個假
一google鷹獅戰機
成堆支那殲x完勝鷹獅result出晒黎wtf
台灣就話係鷹獅完勝
btw search英文article成件事係支那單方面宣告勝出
國際間無人prove到誰勝誰負

你唔係覺得殲二十真係叫五代機啊?
f16v雷達都高殲20 一個level啦
正面隱身可能做到既 .....但係唔會係f22果個lv

原來係咁
其實一直有進步 仲要進步得好大

唔係以色列賣blueprint咩

重點係有一批比伊朗
乜都比人睇晒

升級果批唔升引擎既 所以台灣會變左一半f100 一半f110咁
都無適型油箱 應該升級雷達同火控多

台灣個批正確講應該可以俾個T佢，A/B又混其他block零件佢，合成獸咁

F16除咗平同實用仲要美國貨，美國軍火體系入門之選

其實隨時係紙老虎 佢為左整個外型 但個引擎唔撚惦
就算有隱身效果 都唔係f22咁用 最多係用黎放下飛彈就走 打完就走算
唔係f22咁全能

美國佬d野成日舊瓶新酒

F-16v其實係一部冇隱形嘅低階版F-35
入面啲嘢同原先嘅f-16已經係兩回事
F/A-18E當你以為同c形差唔多樣嘅時候其實係另一部新嘅機種

除咗軍事之外連民航機都係咁樣，737不停改改改放大再放大，我諗除咗係個機碌位冇倉門之外冇一樣野係同初代737有關連

宜家已經打超視距

好似話一黎批引擎使用壽命仲有一半，同埋另一個大問題就係A/B型給風口比較細唔夠風比F110用

美國咁急退同銷毀晒F14
就係因為怕伊朗會拎到
然後復活返自己手上嗰批F14AM

妥善率都最高係因為自製
好多件都唔駛等貨到 同時對部機了解度高

幻象係台灣點解咁多問題係因為法國佬成日唔肯賣零件比台灣整機

仲有TR-3B
但都唔知隻野堅定流

F15之前仲話升級做EX...
都唔知做唔做⋯

arsenal bird

4個月前已請緊人
美軍實際上喺台灣駐重兵係已經進行緊

咁用法又唔同既
子母機
之前波音吹到帶30支飛彈上天射完就閃⋯

但再唔救波音 佢汁得架啦wo
客機單野好似仲未搞掂⋯？（冇跟⋯

F16V部分隱形，隨時勁抽過SU57
SU57既全隱形都露出兩個屎忽🙈🙈🙈

F-14 連格魯曼都唔想再整。

其實美國係想全部F-16 變無人機，由F-22/35 係後面操控。

雙人飛同單人飛已經差好遠。

F-16 本身個控制限制係因為 個人頂唔順。

F16V 台灣中科院有錢收架。因為係台灣解決左F-22/35 同 F-16 個溝通問題，令到F22/35 可以借F16 掛載嘅飛彈射人。仲可以引申到F15。

仲有海軍版唔合格

軍火商有整到海軍版，但海軍唔用者。同理，F-18 有陸基版但美國空陸唔用，買曬F-16，F-18 去左加拿大變左CF-18。

f35 係玩訊息分享, 玩視距外圍毆
其實鬥輸比f16 指 dog fight? 冇乜意義

相信係有利益輸送
亦都係呃盟友錢去研究

其實35 係有幾大目標

超越f15, f16 去第五代
取代a10
普及應用隱形技術（b2,f117,f22)
取代f18
加入埋垂直升降, 取代av-8b

其實要達成以上目標, 真係唔係咁易
歷史上從來未試過有weapon project 咁複雜
亦都係史上最貴weapon project

呢段片有講

不沉航母gogogo

週身刀嘅結果通常係無張利

F-15X可以掛到20支飛彈，好似打機咁

一堆F-15/16 做武器庫，F22/35 個雷達就超視。

美軍售F-16清單未見「適型油箱」 專家：從選配變標配了

附加適型油箱的F-16（中），在執行任務時可以選擇增加航程或提升打擊火力，增加戰術靈活度。（路透）

2019-08-22 17:22:33
〔即時新聞／綜合報導〕美國國務院批准售我66架F-16C/D Block70（將一併升級為F-16V）戰機，與其相關設備和後勤支援，總價達80億美元，但軍售清單內並未見到適型油箱項目，對此，軍事專家梅復興表示，適型油箱已經從選配變成標配了。

美國售我66架F-16V（BLK70）戰機，包括75組「F-110GE」發動機、75組戰術數位資訊鏈路「Link-16」系統、3套GBU-54「雷射導引聯合直攻彈藥」（LJDAM）的導引段套件等軍備，但軍售清單內卻不見適型油箱（CFT）裝備，據《聯合新聞網》報導，最早披露美將售我適型油箱以增加戰機航程的台海安全研究中心主任梅復興今天表示，新型F-16的適型油箱已經從選用裝備，變成標準配備了。

梅復興列出美國安全合作署（DSCA）過去10年來所有有關F-16軍售通告，大致結果如下，售予埃及、阿曼、伊拉克的F-16 Block52型號戰機，都有分別列出CFT，售巴基斯坦的F-16 Block52則未列，可能是未出售。

而賣給巴林、斯洛伐克、摩洛哥、保加利亞以及台灣等國的F-16V Block70/72都沒有列出CFT，梅復興指出，可能F-16 BLOCK50／52時代適型油箱還是選配，所以要分別列出。但到了BLOCK70／72型以後就變成標準配備了。

附加適型油箱的F-16，在執行打擊任務時可以選擇增加航程（翼下仍掛副油箱）或翼下改掛重型彈藥，提升打擊火力，增加戰術靈活度。

EA-18G開路, F-35帶10架F-15X, 全部掛架掛晒air-2-air missiles, 可以睇支那空軍滅團

分分鐘美國佬再魔改台灣個技術連B-52 都連結埋。咁就和味。

Top gun

好事黎，不過台灣好撚多共諜，要嚴防支那偷機密

洛歇馬田

美國求其摺架紙飛機都夠J-20 打啦

升做ex 令夠36支上天啦

加持左先最緊要係

Sir!!!

F-35仲有一個好仆街既玩法，就係本身因為F-22唔出口，但EU個四大（英法德意....其實我真係唔想list意入去）合作出EF2000（颱風）其實俾人水咗（某程度上）因為佢地以為下世代戰機會係高機動為主，但美帝一出F-22隱形+超視距一下將颱風收咗皮

的確颱風對普通戰機好撚好打，而且個世界普通戰機應該佔99.9%以上，但冇人會想要普通戰機。無奈美國又唔肯出口F-22。EF2000搞完之後又唔可以變完全隱形戰機，之後法國仲死自己玩自己既rafale。搞到歐洲佬搞出一大輪得架好撚勁既普通戰機

呢個時候美國就拎出F-35出嚟叫全世界籌旗，美國唔賣F-22，但有F-22差少少既戰鬥力喎，最重要有隱形+超視距結果個個爭住買（得德國同法國唔買）

咁好喇F-35最勁係乜？就係收咗歐洲佬既自主研發能力，雖然颱風係冇隱形但普通戰機講係好撚勁，仲要呢個世界普通戰機係佔世界99.9%以上，亦唔難保歐洲佬可以出到隱形戰機，所以F-35一出現堆歐洲飛機廠就含曬撚。因為個個去曬買美國貨

波音大把訓練機同加油機contract啦

新買嗰66部先有
升級嗰144部冇適型油箱㗎

最慘係 SAAB

漢翔要攪唔會攪唔到。係美國俾唔俾你出副廠件。

油箱也是有重量的
新機引擎推力多7000磅

所以舊機留下當純空優機
新機會拿去當戰轟機

把台中原本輕型的F-CK-1換成F-16V
又能丟魚叉又能丟JDAM

再把落馬廠房設在台中
中共要打清泉崗就要小心不要打到美國人
如果地上剛好停美國空軍的飛機就更好玩了

係，jas39好野黎

可惜會買佢既都會俾美帝用各種方法說服佢買F-16

始終jas39都難免要用美式武器

台中機場開放民用之後
我諗共諜已經扮遊客量度晒座標啦

大陸要打，夠貨就一早打左，一定係有原因到今日都唔過去。

因為兩棲部隊廢囉

所以中共起緊兩棲攻擊艦

你都係得3 個鐘到時間，係美日聯軍未到之前就解決台灣所有守軍。

台灣前景一片光明，好葡萄。

我唔貪心有f16
香港如果有架a10就好了

係，其實用機能計
可能F14重勁

但輔助器具，一定F16

F35就明顯輸單機機能但贏團隊配合

美國軍費成7千幾億美金呀，真係當支那係敵人

F35單機就算數啦⋯⋯
除左a型有100粒機槍子彈
其他都冇⋯⋯
都唔明d人點降會諗令架f35去比dog fight

其實即刻加速到supersonic
機槍子彈應該追唔到架飛機

適合登陸既地點好少

台灣適宜由內部攻破

如果唔係香港, 共匪差少少就可以用韓國瑜呢隻木馬屠城了

係美國空軍既傳統

教訓嚟自越戰

歐洲戰機研發根本落後美國一代喎

你睇清楚成段野再講

F-22同EF2000係同期開發

因為F-35機動性其實好勁
只係之前啲software未搞掂囉

F-14打超視距先好
機身夠大，個雷達可以大啲

同期唔代表同一代

F-15EX係新造既

美國海軍買F/A-18F既數量係多過F/A-18E

咁"重"既戰機都有咁強機動性

真係要用機砲既話
都可以另外外掛既
不過今時今日既空對空真係需要用機砲咩
感覺上機砲反而係對地既機會多D

你係咪讀寫障礙

成段野咪就係話EF2000同F22同期開發，本身EF2000係性能最top既代表，點知F22出嚟之後太有突破性，所以EF2000一出世已經落後

即係本來全班都讀寫障礙點知依家有個正常人插班，班讀寫障礙咪變曬成積差

心理用途多，同埋美帝當年打越戰太大心理陰影

本咩身
本身都唔同代
而且同其他四代機比都唔係差太遠

唔夠用咪攞去用住先LO

我大把機要整

反而F-35B/C冇機炮就真係師承越戰啦
當年海軍F-4到退役都冇裝過機炮

F-XX係設計No，可以話係種類

後面尾號先係講第幾代年份

TKF-90 同埋 p.110 個垂直尾翼 已經係f22, f35 第五代機咁雙斜向尾翼
到左成品EF2000, 變返單直垂尾翼 f16 咁

p.110 個入氣口 已經有d 五代機既影子
成品EF2000, 變返f16, j10咁, 入氣口係下面

明明捉到鹿, 自己唔識脫角怪得邊個

有人經手就咩都得啦

睇清楚我上面講乜，我直頭講緊政治經濟學角度去睇

而且呢個世界普通戰機遠多於隱形戰機，都唔明你嘈乜。EF2000本身對手係SU系列，當時USSR都走緊高機動路線（除非你計mig1.44呢架笑話），咁走高機動性路線好正常，點知美國佬一下整架外掛機，搞到EF2000變咗落後

結果美國一出F-35連EF2000班投資者都唔撚玩去曬F-35到，歐洲出口戰機計劃咪fail曬

我係講緊歷史同政治經濟學，你就好似小學生咁嘈幾多世代

真係好好J

F-4越戰時有裝喎仲拎過尼擊落人

不過好似唔係海軍

用紙做材料除左重之外
係撞得爆金屬架

但f35裝咪姐係解除左個隱形

以經濟論的確係咁

所以我比較欣賞颱風

係美國空軍啲F-4先唔裝機炮
美國海軍同陸戰隊既F-4係有裝機炮

都係經濟考量啦
啲模擬戰軍方出既
要F35贏易過借火

但要保住F16銷量，同埋F16既名聲
咪用啲無傷大雅既比試項目

話F16其實重好勁

不過之前比強國中傷F35廢姐

歐洲佬技術落後就落後啦

空軍嘅F-4E先有機炮
海軍啲B/J冇機炮喎

重要有鴨翼先做到個機動性但又犧牲個雷達反射面積你估大陸咩,f22兩樣都做到，都未計輸左嘅Y-23

咁F35但引擎嚟講推力最大，點都唔同4代機

D人話23勁過22？

有 A10 或者 Apache 其中一架，十分鐘就可以收工。

某部份啦，佢當年有d技術未成熟，軍方咪俾穩陣嘅f22贏，反正未來廿年都無對手

23個設計行得太前
特別係無垂直尾翼同噴射口個設計

你估美國係支那
係啲訓練度做假咩

Y-23輸彈倉但速度更快
可以比人拎左去做偵察機姐, 駛鬼公布咩

咁呢個唔否認，至少就算佢地有技術出F-22級戰機都冇錢量產

F-35大把單，佢都廢事吹奏啦

淨係F-22降級版呢幾粒字已經全世界爭住訂

俾你笑下F-35廢唔通會走去買FC-31咩

加拿大唔肯買

夾鳩晒D盟友夾錢開發,緊係多單啦

客運大樓離跑道超遠
相同問題的還有屏東跟花蓮

民航站會故意蓋離離主基地很遠的地方
但是要拿座標其實用衛星照片換算就可以很精準了

例如你在機場旁邊拿GPS 設幾個定位參考點
再去反推影像位置就可以解算出來

或是用衛星上的合成孔徑雷達也可以把地表建物掃出來
再透過演算法就能換算出來座標

固定建物知道坐標意義不大
全台灣基地裡光RC 機堡就上千座
一有狀況台灣的戰機就會躲到山洞裡
外加戰備跑道也有好幾條

基地裡的活動才是機密，拍拍飛機在台灣基本沒人理你
反而是增加人才招募的一個方法

加拿大係佢角度洗Q買咩
阿拉c家基地係格離
我飛得黎佢都以經到

其實研發經費90%係美國出
好似係

係黑警頭頂飛過

加拿大兜咗個大圈可能最後又係買返F-35

其實F35 最恐怖係資訐分享
美國, 英國, 日本, 加拿大, 澳洲
可以一齊上場, 冇左唔同軍隊既限制, 語言限制
真正既聯軍, 圍毆敵人

統一左d 零件, 你唔夠又可以問人借

壓縮左歐日自研隱形戰機的動機

仲有意大利同日本都有本土生產同維修，唔駛下下美國整。

相反 俄佬, 支共, 伊朗
俄文, 中文 都難學難用
伊朗好似阿拉伯文, 又係難

比你聯合到, 都溝通唔到啦

東亞戰場有日本做前線維修基地
歐洲中東有意大利

呢d 咪全球佈局
用到去生產線, 維修 層面

Ghost

美國機海
同你一撞一都贏你

可能驚日本搶左自己D飛機生意

心神

口交部出黎未?

個機師就係部機嘅弱點

勁既飛機一定要好有美感。

F35點睇都是好核突。

肯定會派共牒偷技術

前設係隱形能力夠穩陣，F117既故事應該聽過。

有專家話用舊式雷達係會搵到穩型戰機，但位置唔準。不過經過計算可以減低誤差。南斯拉夫就係咁打F117。

根本機師係重點 如果可以用AI控制既話

就唔洗以人類既出發點去做限制

我諗起雪風最尾又係控制三部機護航, 最後仲控制晒所有嘅機射導彈

殲-20收皮啦

望住自己架J-10

Super Tomcat 21已經屌打

當初肯比貴少少買超貓21乜都解決哂
依家超級蟲好似仲貴

F-117主因係晚晚都飛同一條線
跟住係下面伏擊

好似係⋯
之後係果個位9防空炮火⋯
結果真係跌左隻落黎⋯

中華民國最大敵人係「共諜同人豬」而非武器。

full power 全開唔知會點
而家d 機都唔知限制左幾多

仆街啦咁

typhoon已經打破咗呢個定律

十分可惜，差少少就成功，咁現在兩邊都一定無得再打。

生死雙搏差一成已經落唔返地，除非佢哋啲空軍命特別平。

X-32真係柒到一個點

it狗既天下

f14勁過晒f15 16 18....
你真係唔識

機戰年代

三四十年前囉

咁f14如果現役都魔改左啦

因為G-force 去左9G最多只可以頂到10秒
（
如果可以無限抗G-force

感謝提供笑話

我覺得唔錯，有歐洲自己特色。

X32 個樣直頭好有喜感。一架長期大笑既戰機。

F-14要改
要由頭改到落尾
咁仲勁唔勁？

而家啲戰機其實上多啲油同彈
就頂唔到9G

咁另外3架都由頭改到尾啦

之前有人話
其實F14戰機戰鬥力非常強，比現在服役的F18更強，但因維修費太貴及機械設備維修零件比F18多一陪，再加上機齡大，所以除役。

X32果時d改圖好正XD
都唔知波音做麥9搞隻咁野出黎

台灣傻夠未

有咩理由會收中國大陸學生來台灣讀書，少先隊來台灣真的為讀書？

都唔可以咁講 宜家F-18E/F 同當年C/D根本係兩部機來

如果用番同樣標準 F14轉曬復合材料 模組結構化 保養成本一定可以大幅改善到

F-14如果唔係條生產線俾國防部91年執左 應該真係可以頂到今時今日

咁又唔係吖
個三架多數係換電子嘢
F-14淨係去到6.5G
成個機身一定要換
換完機身換cockpit
又要換埋個陳年液壓系統
跟住先係電子嘢

當年F15屌打全宇宙 美國空軍都要專登立案整部F16出來 你就知輕型戰鬥機絕對有佢用處啦

咁不如買過d新玩具

但係咁大改F-14
不如直接整F-22海軍版

成個航空母艦泊門口又要強力譴責了

睇你鬥乜
不過F-14同F-15係高端機

一路都有依個項目 唔係冷戰完左 隨時有部F22係航母飛左出來
問題海軍要F22做咩 隱身COATING係航母又難保養 F22本身飛行距離又短 宜家仲要彈射 仲要再短多浸

最重要係F-18宜家都屌打全世界 整部F22番來做咩鬼

F/A-18EF直情全部新造添啦

鳩龍依家無人提，都唔記得咗啦

連香港人都知台灣多共諜，台灣點搞呀！

所以，現在反而令共匪強大了

F22内置一萬八千磅油
飛行距離短？

F-18E啲航程速度都唔係好得

美國海軍要既係A/F-X

D支那狗話J20勁F22好撚多...

記得是這個
連敵人都消失了，保養費超貴的F14，好似無這個必要啦，最後就過不到國會。

唔太同意 F14作戰半徑都未必夠宜家F18E遠

唔會啦！F14本身設計係做長程攔截機，無留位掛炸彈，然後可變翼又掛唔到野，對日後注重多功能考慮既海軍，淘汰係必然既。
就算要魔改，因為F14響同輩中最早面世，一定會重新做好多test，比F18就咁放大一定貴一截。

香港不是一直叫開「駱揭馬丁」嗎

「好撚勁嘅普通戰機」

但係貴呢

無留位掛炸彈
F-14掛到18粒Mk82
多過哂F-15, F-16, F/A-18
當年海軍掉炸彈比賽18都係輸比14

搞撚埋副引擎先講啦
實機十隻手腳都數得哂
飛機就識打

果陣出左jdam? F14點都優先做cap 唔會做對地任務啦。
而且F14 兩條友對F18一條友自己做晒，實易贏喎。唔係F15E 都唔洗特登做雙座機

F-14D已經可以掛炸彈

A, B改裝後都掛到

F-14 載重量高過F/A-18

同ar15一樣，可塑性高到仆街

忒修斯之機

f23 冇向量引擎, 但都做到靈活
個氣動設計>>>f22

反正yf23 優勝既野, 會係 6代機應用到
真正行得太前, 行前左一代

一部為咗趕交機死線搞到飛高g果時會漏油既飛機果然行得太前

sr71 都漏油啦

唔洗6代啦ma
又話放隻f-23比日本做
用f3個名黎借屍還魂既？
流架

YF-23試飛飛高g漏油係因為個油箱為咗趕交機死線質量有問題

yf23 d 技術用左咁多錢, 資源, 時間 研究
就算fd 都唔會咁益佢掛

除非tr3b 係堅
咁yf23 所有技術=垃圾

D UFO 有d其實係TR3B ?

傳說中係

btw MQ-25 好樣衰

仲係研發緊, 加上無人機多數都係咁

技術前唔前同佢因為趕交貨引致質量變差無衝突喎

F-35好大機會係最後一部有真人駕駛的戰機............
好多人係咁屌F-35 但係我眼中F-35其實係一個好偉大的計劃來(亦都好成功)

我單講成本 宜家一部陣風(三代半)賣緊9600萬 SU-35 賣緊8300萬
F-35賣緊只係一億 平到癲! (依個仲係未計產量全爆個價)

F-35個機動機仲可以用七年唔洗大整 你試下SU-35個引擎玩七年 睇下會點 仲有隱身玩 都係賣緊一億渣!

全個世界 無一個國家玩過F-35咁大的計劃 一個機型玩曬空軍 海軍 垂直升降 美國仲要真係整到出來 隱身又唔差 仲可以打埋電子戰 加油機 你仲想點?

唔計隱身其實一機多用都係係f18都跟返

Tempest同FCAS都係有人機

F-35咁問題咪就係使咁多錢最後搞部樣樣都唔湯唔水既機出黎囉

Why not hk？

話就咁話
但都唔知係世紀騙案⋯⋯
冇人見過實機就是了⋯⋯
但又吹到個名⋯⋯
而且3A呢⋯？

唔好玩啦...先唔講國際問題,香港邊有咁既工業力呀

始終都係果句 未齊牌⋯⋯
DD-1000都仲試緊
仲要差1002未完工 三隻齊哂先叫齊左水上系統

美國佬太想學返f18咁, 又空戰又對地又電子戰

請手足（被補手足）
黃色工業圈
地點：大嶼山

美國爸爸1架36打10架

35

F16V可以做F35彈倉，F35發現敵機，可以將位置分比F16V，由F16V攻擊，F35彈倉也不用開全程最高隱藏，子機會由下代冇人機做，F35一拖4，F16V+F35 or F22係配合行動

三隻齊晒, 齊左水上咩系統？
隱身？

我覺得DD-1000係絕對失敗作。。。。。
好明顯下代通用DD都唔會再行DD-1000依種

老老柒柒, 如果下一代既機超越唔到上一代
整來冇乜意思

只怪f18 太全能, 迫住取代佢既機都要base on 呢樣野去開發

美帝其實一直都有失敗作品既
整1-2隻出來試下效果, 如果符合未來戰略就再改進
唔符合, 或者失敗就直接終止計劃

d 技術就係靠咁樣去燒錢儲返來

其實我諗最大問題都係因為要加埋隱形設計, 就算f18要玩電子戰都要改裝.f35就每一部都參與埋一份, 都係一種挑戰尼,相信下一代技術會更純熟,成品會更完美

幾種玩法
本身果3隻野都隱形技術
雷達睇到係魚船大細
可以拖外掛裝置 拖住個飛彈庫做戰術轟炸（個飛彈庫係潛水式）
雷射防空
可以夾ai船做巡航

而35係天空做大腦
（最後做唔做到天知道）

為通用而通用

衰左咪改
美帝強大之處就係係錯既地方吸收經驗下次再改

大陸廢之前只係識死吹唔認失敗
強列對比

質哂你哋老母量

日本同德國都比美國打巢左,
如果唔係既話,相信而家既軍事技術一定勁好多

美國有實戰試…淨係士兵d槍可以係唔同環境都正常發揮，已經係其他國家比唔上既野

其實福特級1號艦都係失敗品

全世界最貴既爛尾樓
機庫間格錯左放唔入f35
升降機唔夠力升f35
電池彈射彈唔起f35

F35c:屌係我錯啦 得未 屌

F-15當年咩都抄蘇聯 個引擎一樣出曬事 成堆機要拍曬係倉庫

何況F35 依D咁大計劃 F35單係電腦Code已經比F22多400萬條 真係要時間

同埋的我同意F35唔湯唔水 一部屌打三代半戰機 肯定sm到颱風陣風 仲要只係賣一億！

仲想點

正經打既話未知
但睇見以色列玩f35I
就知好機黎

F35C 同 F35A大把時間慢慢玩 重點係F35B

陸戰隊堆AV8B太垃圾 一定要換 同埋 英國日本都等緊貨

個導彈搭載量仲低過阿利伯克級

空軍同陸戰隊要咁機根本唔需要F-35咁大部咁貴

F-35咁慢玩空域控制既所需要既機數係多過F-22, 空軍就話有F-22姐，海軍靠乜呀，仲慢過大黃蜂既超級蟲? 仲有，F-35C 個作戰半徑唔夠A-6黎，所以話佢唔湯唔水

F35同F18比, F35隱身既能力高, 咁樣理論上係F35先發現敵人,先手左敵機先,所以相對唔洗咁高速度

就係因為F-35慢，距離目標太遠會追唔上目標，所以每部機既覆蓋範圍細咗

台灣美軍基地

根本果時海軍都屌哂老母話35唔岩用
死都迫佢地要

鬥航速唔夠F-14, 鬥航程唔夠A-6
海軍無晒高端機

撞過好多次板之後改良
鷹爪行動 就係咁, 不過係改直升機

得機動性 電子裝備成pat屎咁

都其次
主要屌帶彈量唔多（得4支飛彈想點

仲未計準備改裝做飛彈卡車嘅F15